聲援反送中被拒發行！謝和弦解約華納音樂「台灣快樂重要」

記者李嘉翎／綜合報導

歌手謝和弦向來有話直說，相當關心時事，不畏流言勇敢發聲，對於近日燒得沸沸揚揚的香港「反送中」事件，他也多次表達力挺，不過先前他透露自己寫了一首台灣歌，所屬華納音樂卻不敢發行，日前又在臉書公開私訊對話，痛批公司裝逼、不大器，今（18）日他宣布已與華納和平解約，高喊：「台灣快樂重要！」

謝和弦（圖／翻攝自IG） ID-2069322

▲謝和弦屢次勇敢表達自己立場。（圖／翻攝自臉書）

謝和弦2014年正式簽進華納音樂，並在去年續約，不過近日似乎頻頻與公司發生矛盾，日前他透露自己很久沒創作台語歌，寫了一首台灣的歌，但華納音樂卻因有所顧慮而不敢發行，他霸氣表示：「沒關係，我自己出錢製作，自己出錢拍MV！」甚至表示想回到陶山音樂。沒幾天又PO出一張詢問歌曲與詞曲版權授權事宜的私訊截圖，直言：「那我想離開華納了。」還在貼文寫下：「裝逼的國際公司，真不大器。」

謝和弦稱躁鬱症發後，時不時發生暴走狀況 。（圖／翻攝自謝和弦IG） ID-2167061

▲謝和弦和華納解約。（圖／翻攝自臉書）

今日謝和弦在臉書曬出一張自拍照，寫下：「我老婆說我只要乖乖的聽話，靠這張臉其實可以賺很多錢。但我想聽自己心裡的話，那些年謝謝華納音樂，我們很和平的解約了，你覺得當偶像重要，還是台灣快樂重要。」宣布和合作5年的華納音樂解約。

謝和弦/臉書 ID-2193373

▲謝和弦臉書PO文。（圖／翻攝自臉書）

粉絲看了貼文後，一面倒力挺，除了感激華納當年不畏負評簽下謝和弦，讓更多人認識他外，也留言表示：「謝謝你愛台灣」、「堅持做對的事最帥氣」、「扣哥加油！需要支持台灣的音樂來支持愛台灣的精神！」、「因為謝和弦愛台灣，所以我支持你，感謝台灣有你！」

型

勁

原來無咩台灣藝人表態

雙十節夠膽出PO慶祝既都好少

r chord

真artist

係iTunes 猛咁聽佢啲歌先

吳宗憲條柒頭 平時就咩都關佢事
但一問到佢係咩國人都唔敢答

即刻search下佢先

高調到當自己離咗婚咁 dklm